香港救護討論區(6)

各位師兄師弟，救護膠，考生
請繼續

Lm 等消息

救護真係好正 respect

Lm

準備好暑假考救護

大概7，8月會有招募？

lm

留名

多謝你，又開多個

有人收到肥佬信未？

爆左都唔知😂😂

無車牌係咪收硬皮?

唔一定 有人無車牌都入到

仲有無人收到頭班call

有明顯紋身會唔會入到

請問係咪今日冇收到肥佬信就代表安全

未收到呀，之前問話今日星期會call

我都暫時冇，岩岩睇

可能晏d會有

Vet email定點

肥佬信呀

今日有冇vet email

唔係講緊10/5交左fc 有冇頭班call 咩？

今日收唔到信就冇事？

我都係10/5交財仔 ， 但完全冇任何call

我諗可能等埋第二批財仔出嗰陣再一次過call 頭班

今日有人收到肥佬信呀

師兄check咗信箱未

Check左，暫時冇，今晚多數有啦唉

郵差黎左未先？

就係唔知

問下個看更/保安？

算啦，要有點都會有，今晚再睇多次囉就算冇都有可能寄失

有無巴打身邊有朋友真係收到信？ 點解救護呢邊啲消息好似唔係幾流通咁

其實應該今日真係會有，咪有個巴打前日打上去話已經寄左囉

上星期消防果邊收左信都冇咩人講

收到肥佬信了想問下期大概幾時有

好快到我

師兄住邊區？

過埋6點就save

係咪唔會聽日先有。。

應該派一日炸？

通常都同一日收

其實依家冇都save,派信時間到4點架咋

天水圍

同區 有啲淆

如果天水圍都收到 應該其他區要有既都會有巴打唔該晒

巴打幾點開信箱？我都係天水圍

3點幾到

我12點幾開過冇囉，應該等等返去就有

早兩年考過唔得之後又有家人重病
輾轉到而家
黎緊一定會再報，不過而家已經30了...

請問多唔多30以上既人成功入班?
(問下而已,反正我一定會再考)

係未應該同一日就會收到晒信？

正常係

仲返緊工冇得check
Btw已做好心理準備

岩岩收到email

咁我應該收信多，冇收到e mail

想問收到email既師兄係幾多號in?

9號

剛收到 thx

唔好意思有個低能問題
收到財仔係咪代表即將入班？

係，恭喜曬

師兄幾號in?

頭先收到財仔

頭先我媽都話冇信應該可能寄失

不如睇下屋企信箱仲好啦今日應該一定收曬

收到😭

巴打幾號in!

收vet了

到時我冇比人踢出黎先算

4月9號1400 in

等咩都冇

我都4月9，冇email，應該收皮多

而家收到都係頭班？

應該係啦

我4月8in. 但依家收到頭班咪好急？

難講，頭班邊有咁多人🤒

收到信既都係8,9號in既

我收唔到

通常2班48人，好似係

今期有一班係黎自上期既waiting list

似係跟日子派 但唔肯定係咪頭班
今日又係派兩日就停手

應該vet 曬先再出call?

你收到email?

咁究竟幾時先會call 頭班

跟日子，頭班未firm

收到！

勁
我冇email又冇肥仔信
16號fib

今日似派得8-9號再無了

想知幾時頭班 暫時今次依批都無人收到頭班call?

有冇師兄可以教下小弟份表要點填同點交？
小弟好夜先放工但聽日中午前要交，想一返屋企即刻交
麻煩師兄

咪打交叉同填返d資料send返過去

頭班邊辭得切份工。大把工起碼一個月前通知

呢樣真

我個期有6個3字頭

可能可以見下你

師兄職級係咪唔洗寫？

yes,

call左部份

今日收到？知唔知幾號入

巴打幾時上去交財仔？

但email交原，一兩個工作天後會有人call?
If頭班

暫時到依家都未有人call， 好似係

幾時上去交同bc

今期開2班？

ECG
照肺
血色素,B肝,梅毒,愛滋
尿蛋白,尿糖
眼
仲有其他minor野
我考過其他部隊驗呢D

唔該 五步巴

仲未上岸既巴打有無新消息？

乜都無

琴既交財仔 啱啱收到call 約下星期一bc

Congrat

係咪淨係帶琴日份email上去 就得

我琴晚交財仔 仲未有call

一樣 應該9月班啦

起碼唔洗中暑

都係 又可以操fit先入班

係就好呀 我寧願9月班 唔洗咁辛苦 又可以操返fit先

乜消息都無

巴打幾號in

無信無email

same 等得好痛苦

無信就掂架啦 你遲in遲有email. 今日都收唔到肥佬信=掂

16 你幾號？

3號

今日信箱無信應該都安全

想知bc驗色盲嚴唔嚴？ 色弱過唔過到？

巴打你似頭班 我琴晚交 今日無call

我都係琴晚交 下星期一已經要去總部+bc
好驚過唔到色盲test

上網有得驗，果d數字睇了就得

好多都睇唔到

如果試左得既上黎報一報喜，希望齊齊入班

都係上星期收到財仔, 但依家咩消息都無.

希望係hea驗

我都係上星期收到，咩消息都無

same, 齊齊9月啦

收到財仔一定入到班?
因為我覺得面試表現都麻麻

應該係
佢今日打嚟問我想入六月班定九月

咁好有得俾你揀

勁

佢問我如果6月17號入班 做嘢嗰度辭職有冇問題
如果唔得就九月先入

有冇六月入班巴打想入gp

6月17

6月班師兄不如開個tg group?
當然最好呢到傾，只係純粹想有個集中少少既group

想問下各位巴打
係唔係做過D類似救護GE工會好D 例如保健員之類
又洗唔洗考個急救牌先?
咁樣會比較易D入到救護?
小弟只係讀過工程

車牌比較重要，另外可以試下報醫療輔助隊，interview 都多啲野講

咁好嘅 仲有得比你揀

我冇急救牌冇車牌都入到

+1

有機會見下朴初瓏

再+1

6月班既師兄可以既請入tg group，聯絡會方便少少
當然有其他問題最好就係呢到問現職啦

Tg group:

學好啲中文先

希望你係假膠。
如果你連其本尊重都唔識，你唔配做救護員

咁睇法，佢可能一係就根本冇考過救護
一係就之前考極考唔到太酸

有咁既同期真係呢

上個禮拜簽咗財仔 唔知幾時有bc..

扑初瓏都唔識

打去問下

我岩岩打左
佢話未收到call 都唔一定冇得入6月
因為上級重睇緊我地啲文件

月尾都未call 咁果d頭班咪得半個月時間準備

消防招募果個好似唔熟 上次打去佢話已經派哂財仔email 點知我幾日後先收到

頭先打左上去問 今個月月尾會派晒offer 入到6月班果d都call晒 暫時派左一半姐

派哂offer意思係咪9月既都會call埋bc?

4月15 in完到而家都未收到email

15號未開始派email

4月15 in +1

師兄你幾點in, 我2點

師兄6月班已call晒 滿，
咁即係收到財仔，都一定9月嗎？

我上午

上星期交財仔嘅會唔會可能12月先入到班?

9月有班 依家有財仔既一係6 一係9

佢話call得既都call晒 （意思應該係收到財仔果堆）我理解就係咁
佢話係跟分排入班
佢地咁講我咁聽
淨低果一半未call 應該就係未派財仔果幾日

佢話如果收到財仔未call 好大機會係入下期（9月） 下期bc應該就78月左右先call

都係佢咁講我咁聽

無收到fail信的話 應該月尾前有消息 佢話今個月尾會派晒offer （應該就係財仔）

唔該

驚既話 聽日打去問下 個姐姐都幾nice

唔打啦 打左三四次 成日煩住佢地
今日都打左一次問 佢叫我等下 有機會再call 6月班

Fsd就派左offer啦，差你未派香吻渣wo

其實收到vet而又冇係一兩個working day內收bc call姐係九月班

即係基本上財仔=offer?

可以咁講，但係信貸唔好而又過唔到bc咪唔得
Bc多數衰色弱

我諗應該冇人想要

16號fib 收到救護財仔

15號fib岩岩都收到

收到

有機會見到你

有冇9月班gp?

巴打開返個

6月班既師兄方便既請入tg group，聯絡會方便少少
當然有其他問題最好就係呢到問現職啦

Tg group:

9月

點解咁肯定9月 唔會再下一期咩？

問過佢過得6同9

開tg?

交左財仔幾日未call 應該都9月

9月班

其實bc 係咪eye test 同血壓無問題先俾你去照肺

就算有冇問題都會照埋肺，做哂全套，政府比哂錢了

Bc眼近散光視應該冇問題，色弱的確係一定收皮，d人期期衰bc都係呢個位

想請問近視散光捉得嚴唔嚴

其實驗眼好hea讀下字就算，因為佢比你戴眼鏡就預咗你有近視或其他問題
真正想驗既係色盲/色弱

6月班應該call晒？

機會嚟喇

隔左幾個月 又黎加油呀
今次請得多人 好大機會入呀！

個poster整得幾靚 幾有feel

今次快左？

快左好多

31/5可以交表

惡夢嘅開始
利申大婆

救護唔加人 又咪大婆受罪

遲交表會遲啲考體能？

係呀 早啲考完體能有多啲時間溫能傾

會遲啲考體能 同埋面試都會遲

明白

救護主任同常幾時有招募?

今次請幾多

打算10號先交表
有冇巴打已經交咗

你預120人

辛苦工，命都短幾年 唉

如果每人都咁諗
呢個世界就冇人做救護
況且每一份工作都有佢辛苦既地方
加油

post已岀
各位加油

今次係咪同上一次咁
申請完 隔個零月先考體能？

啲時間應該次次都差唔多
預廿幾日左右啦

想問下網上申請完隔幾耐會出體能時間
怕撞旅行，唔該曬

申請完會即刻收到去確認信 之後大概5-7日就會收到體能信

想問下巴打們第幾次考

第一次

第一次考 最遲先交表操多陣先

有冇degree巴打

加油

岩岩grad 諗住考

依加fasa操班會唔會踢人？

主任照以前計
係咪完左救護員就出？

如果申請完 考體能果日撞正有其他野做
知唔知有冇得改期

大把， 唔想做普通嘅狗想做幫到人嘅狗
利伸9月班

同問唔知返工請唔請到假

打去招募組問下

之前有冇試過考officer

唔係咁易啊

都係 不過打算試左考so ao先

上年未諗，今年又唔開， 所以直接做man 算

未開咋今年？

救護能傾通常點溫
上期衰筆試

能傾真係好睇彩數
溫多啲數 同拜下神

睇嗰本天書？

小小有用 份卷無天書咁複雜

有證明合理原因應該可以改，但考體能通常都係平日

可以睇下 但係題型同難度都唔多同

各位師兄 請問今期遞表 最早幾時可以in體能

2星期左右

未必 今次招募已經係今年既第二次
唔知今年會唔會再招

1月果時招左

6月17 9點體能

巴打第一日報？

Yes

準備好？愈早愈早考

操就操好嘅唔知啲動作夠唔夠標準
諗住今次試下 準備下次主任招募咋

17號 未操好 但本身有運動底 聽日開始爆seed

諗緊仲考唔考好
利申：考左5次

衰fib?

fib都去唔到

能傾係唔易既

上次衰能傾

趙敏功夫底咁好 一定掂

唔好放棄啊

入班就見到你地考

加油

其實救護又辛苦人工又唔係特別高又無消防員咁多光環
做黎做咩 不如做消防之鬼好過啦

到時要good morning 佢地

成日將你同朴初瓏😍搞亂
Btw ching有冇入tg group

人人志向唔同 為人工就去做警察啦 又易考體能要求又低

???

回應下?

第一次想考有冇咩提示之類可以教教

動作要好標準。掌上壓佢要求30下 我諗你自己練做到40下先穩陣

下下都標準，其實佢foul唔到你，
練多幾下只係確保唔會因為前面做左引體雙槓而搞到後面冇力。

第一次考

考到先得

我都係
師兄交咗form?

交咩form？online填form

有望過個體能測試 本身做開運動應該再集中操下唔會好難 面試果d有冇咩可以分享

最緊要鎮定 佢會係咁chur你 保持冷靜笑容答返佢你認為正確嘅選擇 唔好表現猶豫 會問情景題 例如濫用服務 點解決呀 成日食飯唔定時點睇呀 自我介紹準備1/2分鐘版本。睇消防處個網 有關救護嘅野識哂佢 睇年報 新聞 有關救護嘅 時事野 救護最新有咩活動呀有咩裝備厭新呀。你認為自己點解適合做救護

最好仔細睇下每項標準

見好多大隻佬/睇落好fit既人
第二項引體都過唔到
佢哋唔係做唔到 而係做唔到呀sir既要求

如果真係想考到 就唔好睇少任何一項
衰一次就要等半年先再考得 考又差唔多半年 入班又唔知等幾耐

同意巴打你既講法
上次第一次考
唔知個標準係邊
個陣

引體foul 1下
雙槓 foul 2-3下
掌上壓foul 6-7下

引體見一個走完一個又一個
個心都怯一怯
到自己上去個一下1野就foul 左我仲驚

最後都過到，但筆試死左
今次再黎

第一次考啱啱收到pt通知
本身睇啲體能算易，但再爬番文你地講到好易foul咁
21就考啦

都係21考 0900 am

我2pm

係咪好多人都最後先黎報
因為上次我最後一日報，
但成個月之後先考體能

今次6號報20號考

差兩筆卡數問題大唔大 分緊期 都係幾千蚊 一直有準時還 就還完

2pm

大家幾多no.
57x
9/6報

2pm
Fasa?
如果到時pass 咗大家再交流

今期都唔算好多人

想知有冇1200人

一樣

今日報 唉上次on9衰筆試

師兄報完講講no.

未報丫

我6/6

3xx

而家就咁計一日70-90個人大概
但我估越近deadline係越多人報

筆試好難點操

今日試操全部嘢
掌上壓同俯卧撐要重點

有師兄有Past Paper
如果pass ft可以一齊交流

謝

Ft 加油吖

應該差唔多，上期都係1200定1300咁上下

唔知會唔會同組呢

筆試唔洗買出面果本咩能傾天書啦 完全唔關事。做聯立方程果D數。1件衫$X 28件$900 1條褲$C 22條$600。5件衫 8條褲幾錢。大約係咁上下。有機會再深D ,跟住考邏輯推理。力學 中文閱讀 仲記得上次有條係 2個人距離一輛車一樣遠 但一個岸上一個水中。車喇叭響 邊個會聽到聲先。有條係香港電壓幾多。多d做下類似題目。網上都有d類似模擬題目做下睇下

收到
前題要pass ft先

本書的確係同考既內容唔相干，但都可以當比自己個頭腦轉下。

PFT最應該著眼係burpees，做到burpees已經係體力下滑，要留意姿態同呼吸，頭記得要保持向前望。

另外，插針唔好貪心，一支一支咁拎黎插; 拎豆袋記得聽清楚叫你拎咩顏色，上落開門車都勿忘扶手，其他大致上都盡力有自信咁去完成就搞得掂。

插針建議可以每次2枝咁黎 每次1枝好易超時

係咪得一次機會？

2次

點樣唔夠淡定？
我諗入到學堂會train到你定

如果見到個傷者好嚴重，我會好手足無措有無救護爸打入行前其實都係咁，不過操完班就識冷靜?

其實冇正式train過見到人嚴重受傷驚都正常既

Ching有冇急救牌？ 如果冇試下考返個，有基本急救知識可以會定啲

有牌，遲下考埋車牌再決定報唔報

第一次報留名

新手想問幾耐到會收到ft email

應該好快收到 你預25號左右就考啦

仆街

我10號報11號收email

星期一ft

有冇最後一日報既巴打，
收到email 幾時考體能
同考生編號係幾多

俯後撐有咩細節要注意

習慣變無事

緊張ing

緊張到回錯😫

聽日見

未

如果今期pass, 大概幾時入學堂？

麻煩巴打收到email 後可唔可以post 上黎

12月/3月
最遲or申請遲入
6月入

Thanks 巴打

請問巴打們今日肥咗ft有無機會即刻再報再考？

冇 等下期 大約半年至10個月

想問下係咪有個救護tg gp?
之前del左tg搵唔返

51人考
21人及格出返黎

一半都唔夠喎，乜真係咁難？
知唔知肥咩多？

拎野個part而家改咗唔可以‘吉’腳？記得幾年前考個陣可以

21個好似已經係算多
之前考都係得10幾人岀到黎

我上次考係可以

4成差唔多，我個次都係咁

試過一次全軍覆沒

上次考可以
今日我吉腳佢fail 我

廿個算幾多嫁啦
通常引體最多人肥

師兄考上晝？

都係肥burpee多

上晝，應該得我一個fail

咁樣拎最入面個d 就

咁第2次機會ok?

冇啦

第一次上到車，呀sir 無啦啦叫foul, 之後我問佢foul 左？佢又話繼續,所以咪依到慢左

巴打幾高？

甩帽果度你應該繼續跑

162

一定要雙腳貼地 係咪有一隻離左比人fail?

唔係有兩次機會咩？

冇野了 sor 巴打

我個次係有吉腳，但冇完全離地，唔知係咪考官睇唔到

3/7 9點FT 有冇同路人

小左好多 早2-3年有成3-4千

少咁多 但入班人數無咩減？

之前多人到 考體能要考一個月有多

呢個真，之前最後一日報成個幾月先考，呢兩期一個月都唔夠

所以你見呢2期招募日子好近 想入番多啲人

估唔到救護pt咁嚴之前考過入境pt都算輕鬆，連男仔都有難度，有冇女仔會考救護

有女救護既 其實嚴啲係好 因為入面操班係難10倍以上

好收師兄後日就pt好緊張

同1個月期差唔多，thx 巴打

引體衰左

有無教學點練

我以前引體都好差，我係去康文用引體輔助機練，加埋其他背部機械

巴打有無睇條片學番黎？

姿勢

咩片？我全部都自己試點練同埋同其他fd討論下，冇睇咩片

你係點衰？衰搖擺多過5度定咩

下身膝頭向前

冇“燈”直隻腳？

係...

我以前都係類似衰你呢樣，有次考試過做7下foul左6下，跟住收左皮
臨走果陣有位師兄話我好唔抵，跟住就教左我個方法
佢叫我伸直對腳前後疊埋，前面果隻腳“燈”直，後面果隻腳微曲，咁樣上就唔會擺
後尾幾次用呢個方法都冇foul過
巴打可以試下

感謝巴打 今日走個陣D呀Sir都話番去再練下 下次再黎過 真心想入救護

唔知幾時開主任

巴打加油，努力埋我果份
我衰埋呢次就唔再考了

巴打留tg?

想知幾時開主任too

衰咗上期消防面試轉戰救護

係咪個一項fail左就即刻走得？

我仲以為拉到下爬過到條bar就得添...

係

你過左下巴 都唔會計你 由你吊係上邊同你講 點做先岩 一放手落地 完

本身以為借力chok到自己上就得

全部都冇得借力嫁ching

咁引體應該ok，比較膽心burpee，有冇ching有心得係咪唔好心急就得

感冒有假紙可唔可以改期
聽日就考

打去問招募組

壓力影響表現

聽日考未至於驚但幾緊張第一次考

最緊要姿勢 你亂做40下psuh up 佢foul你11下 你都會肥 加油

今日2點個批，大約50個人考
得12個passed

巴打你係passed嘅其中一個？
又係多數肥引體/burpee?

係，引體，雙槓，掌上壓都多人肥

想問各位師兄，模擬工作測試個尋找器材同釘板個高度大約係幾多？

你身高幾多？ 見有人165cm左右 輕鬆過關

唔該師兄

收到
btw 聽日去唔去

ching你幾時考？

27號應該最後一日，我12號報
你都加油當去做運動就得

好希望大家都pass到遲啲再一齊討論點溫能傾

我今日考完啦

唔係有巴打過7月3號考咩

唔係有巴打話7月3號考咩

朝早嗰批仲少 得幾個

冇所謂係得就會得

哇，但朝早有幾多人考

唔知上pt堂嗰陣見到

正常每次都4-50人考

假膠你玩完未？
又話入班
又屌柒救護員
想點？

知唔知咩係自嘲咁認真咪上網

完全唔覺自嘲

發覺班救護員成日扮慘 搏同情

扮救護員6月17日入班？
操班未吖？

係訓房覆緊你

有啲驚引體 第一次考

我都係

今年請唔請officer？

考體能最緊要聽清指示 咪你有你有
做 佢有佢數 到時你力又用左 佢又唔計 夠鐘/唔夠力咪肥

Foul你唔夠直？

有條友著西褲考

我操得太chur 肌肉拉傷左
用醫生紙改到期，巴打你今日如果真係冇去
記住5點前sd email 比招募組

今日收到email 改左3/7考

如果借力都計 我拉10幾下

諗住頂硬上 唔該哂巴打

我琴日都諗住頂硬上，
但朝早再試下用個肌肉
都係痛痛地放棄左

改完睇下會唔會同一日考

今日2點既巴打加油
利申：已到斜路

見個個身形都幾fit, 好難想像50人得10個pass

巴打你見到最唔fit既就係我黎

唔洗驚 fit都未必做pass到

24個剩6個

巴打Pass?

對

呢個真，見幾個fit既都相繼走左

留到最後都係睇落唔fit大隻佬反而走得最快

[團結]一個動作減中共資金來源

香港人!!!!!!醒啊!!!!!!!!
分享出去全部人都要做啊

襯未大件事就做左先，出事先去取消就
「路係自己行，仆街唔好喊」
「同d錢講byebye la」

大隻佬太重，冇著數

睇左幾個巴打留言，
今次殺得好勁下wor

我覺得比上期鬆手

有考過就知好多人都冇準備就去

愈大隻愈早走

人地想做消防姐

yoyo都有4個
個個一開始就爆，去到speed 4就冇力

見到有大隻仔肥消防再肥救護
好慘

大隻仔咁撚重，考呢d要負番自己重量，點會有著數
個個都以為消防救護要好撚大隻先過到體能，真係考過先知唔係，門檻又唔係高

師兄係1號定矮大隻男？

應該兩個都唔係

紅

咁同組，

工作測試冇問題呀，係攞物件果part foul左1次唔記得揸車頂扶手

祝巴打順利入班

屌嗰1號呀叔咁勁？佢好似啲道友勁瘦都pass

巴打加油
祝您做嗰出色既救護救人

多謝巴打

大家加油一齊做救護！

能傾真係搞唔撚掂

能傾

琴日多唔多人衰府後撐？上期好鬆手，貓晒背都照pass

兩三個咁上下

能傾先係最難果關

無從入手 屌

有冇試過上堂

尋日9點考
Burpee 差2下 好唔甘心

冇呀，有冇推介

好難

巴打真人好靚仔

有冇27 9點巴絲打

249定250！

標準班

引體foul 左5下，得頭1下計。。。

話你邊到錯

之後個5下話過唔曬下爬......

個樣有冇做下戲

點做。。

有無考左既巴打 講下情況點

聽日先話到你知bo

6月入咗班嘅巴打 知唔知body check完幾耐會再簽約 同仲有無咩要再整？

今日44個考 考完體能foul淨12

差唔多啦，咁遲報既好多本身都未操掂
跑步都有人foul真係慳番d車錢好過

講得啱 要跑步落樓下跑都得 做咩要去百勝角

聽日到我啦
希望撞番上次嗰班
一野過

睇黎好多巴打都係聽日

利申 都係聽日

貪有20幾人陪佢跑

今日朝早好多巴打都好勁

又唔係咁講嘅,如果一個人真係諗住以救護做目標,唔通由得個底花,到有一日真係比佢去到FIB,比面試官問點解果次考PT唔出席

之前招募組話唔會有紀錄

望落44個都fit?

我都聽話唔會有紀錄

好多pass?

應該有6成人pass

好似冇 22得8pass

咁即係應該得400幾500人去考能傾

考完體會:大隻唔不一定pass 細隻唔一定fail 仲要好多細仔都pass

More

真係實不相瞞我報左今期,聽日2PM考,其他項目都準備得幾好,但係引體點練都練唔好,聽日實肥引體

應該係冇紀錄
面試果時呀SIR都要問 你考過幾多次

救護體能全部都自重動作 愈大隻係會愈難

綠布22pass11

紅布死左好多

但2組加埋算幾多人pass

無錯,所以想易D過體能依關,減下磅可能仲好

今日好多大隻佬？

咁瘦仔應該點練
應該傾向練muscle mass定power?

我自己係練power，大重量少下數
利申：60kg

引體如果識d技巧，只夠肌力做兩下都夠過

唔係報左唔出席 係啲體能要求真係好易好基本 列晒個網到都肥

啱 我真係瘦底 今日好多大隻仔死
因為太撚重
其實瘦先好 又輕
集中操
就好快得
利申兩次都過

瘦底練dip d下數可以澎澎聲咁上

我都知好易不過引體果PART,可能係因為自己仲未領略到個技巧先做唔到

有冇人報完救護再報消防？

技巧係
首先企上凳仔上面雙手握槓
之後放一隻腳出嚟先，定一定嗰身
再放埋第二隻腳叫Ready!! (記住雙腳向下放鬆，唔好勾向後，會好易借咗力，之後膝頭頂前咗Foul，好多大隻佬衰膝頭頂前咗)
跟住全力拉上去，明顯下巴過槓嗰陣停0.3-0.5秒
之後自然直手，直手，直手1秒-2秒左右
(直手定義係手肘清楚見到完全直，少曲有機會foul)
希望幫到考救護既巴打們

利申: 20歲 162cm 55kg 掌上壓差一下走咗

其實洗唔洗墮腰？
企起身時兩隻手要直手伸直？

1月留名

可墮可唔墮，墮就靚仔d
起身果陣腳要直身要直，最好挻一挻胸，我諗唔到咩情況下企起身隻手會曲
其實唔難，我做得超慢被foul 3下都過到

墜腰一定最穩陣

同問

162比你去到插針都有啲敏

今次man會請幾多人？

巴打係咪有past paper 分享
唔想再衰能傾

冇女救護係咪因為體能原因???抬唔起人???

點會無

呢度有無師兄已經收左信

收左筆試信？

點解咁耐都未收到能傾信

推

等下啦
pass左體能實會有能傾email

正苦做野邊有咁快，等下啦

好心急送頭

仲未有

岩岩收到？

重有成個月

咁耐 明明之前係信後一兩星期

咁快有 我仲未有

請問 PT 係幾時考??
我24

27

我20號考 都未有

過pt 有機會無能傾email嗎?

過左pt就一定有能傾

巴打們唔洗咁擔心，pass左體能一定有筆試email
考完筆試先真正要擔心，拉curve睇分過關

師兄上次衰左啫
唔使咁小學雞學人改圖下話
上黎撚我地好好玩咩？

巴打唔洗咁激動嘅
未必係改圖 可能只係派左好少人呢 佢no.都好前

我就係知佢真係改圖先上黎屌佢
btw 唔知佢轉左做獅子狗未呢

個八字真係淺色啲

你講完我再睇睇 個四字都好似淺色啲

唉原來比人撚左都唔知
真係on9

屌阿

利申無未有

之前考完果陣天哥話4-6個禮拜會有通知，都唔知你地咁急做乜
放鬆d啦香港人

天哥

天哥講野好直，好撚正

邊個天哥？

連天哥都唔識，唔好話考過體能

今次考唔見佢

竟然我考左5次amb1次fire，得1次唔係佢
佢好搞笑又好人，佢落場數好鬆手

呀簡？

冇急過，係睇唔過眼小學雞改圖
如果真係15/8 仲好添，
可以去過旅行返黎先考

想問問讀護理高級文憑對考救護員有冇幫助

我打左去問招募組啦
佢話7月25號 稍後會出Email通知

想問下其實係救護車入面考拎野果part係咪唔可以腳踭離地，之前聽人講有d話可以，但有d又話唔可以 利申 165cm矮仔

啱啱收到emailApt 7月25號晚6-7 新蒲崗考
有冇tg gp可以一齊溫書分享下？

收到&新蒲崗x2

想dum 西瓜搵返15/8 去考個位巴打返黎
佢係咪去左平行時空

Same with you

可能消記特登開一日俾佢考

好呀

救護每日做12個鐘頭
又要揸車，真係夠精神？

同照顧小朋友一樣，
有心既湊7x24無問題
無心既湊半個鐘就比電話佢玩

向所有救護員及消防員致敬
工作期間小心安全

難撚到冚家剷

英文有7條撞晒B，完全唔夠時間做

你咪算好，我撞左20鳩幾題，肥撚硬

跳左英文 最後10分鐘開始做

我係英文撞左7題咋，未計其他
d數做撚到我都唔知發生緊咩事，都撞左好幾條 物理又係

我發現英文先易，識做兩篇，淨番果d唔夠時間

太多字唔想睇

但我做做下發現基本上問題可以係篇文到直出，唔洗諗

好似dse英文b1卷咁

有題估一張枱 有4個人 點座 即刻飛左

Pp卷有出過

想問下呢幾題答案條咩？

Ccada

得幾題有咋 大部份都唔

但起碼慳左分幾鐘，唔洗諗呢題

難到痴線
數學有啲1分鐘內都做到
搭車果條又係痴線，又計時間又計車資
坐枱呢題真係果斷飛

物理講冬天衫果題，c個答案話乜撚野昇華，都唔知up乜春

之前考都算難 但今次呢份真係好撚難

難過上次 上次都無咁難

第一次apt test就咁對我
btw d狗係咪傻左 救護消防都屌

覺得今次都係又收皮機會大
想準備定下次

消防救護真係好型

辛苦晒救護員！呢排應該更加奔波

冇人講收到email 既

個個都話今次難
但我上次肥今次pass
證明運氣都幾重要

巴打幾多號？

有冇師兄可以分享下面試經驗
大概問咩有咩要記果d

係咪派哂架喇？
未收到係咪可以收皮？

同埋

快到

咁應該係9號第一日了

唔係
利申：8號

12號

你唔講我都冇去check，你一講我先check就見到email

因為通常一有email
應該即刻有人講

睇黎你最早發現

面過試既師兄有冇貼士俾下師弟

個post有冇現職師兄分享下經驗
係唔係得考緊既

未收到係咪已經收皮

唔係 多數分2日派

問左好耐都冇人應
巴打好心有好報

美津濃師兄fib等你好消息

希望今次得，出年到巴打你

大家咁話

係咪無派信啦

可能星期一仲有機會

召喚現職師兄教路

美津濃巴打

完全無心機溫書

想問能傾肥佬信出左未？
咁耐都冇消息

好似派哂

但係琴日都好似冇人收到面試通知
8號第一日面試，到今日都未有人收到肥佬信

肥佬信要全部人過哂fib先有

唔一定 上上次 派曬fib冇耐就有肥佬信
上次 pt就肥左 唔知

想快d in，仲要等多4日

巴打 準備好哂？

可以背既都背好晒，得就得 唔得就唔得
早死早超生

其實今期有冇機會9月班 見今期去得咁快

定一如以往 12月呢？

想知一班大概幾人

巴打 面試通常問咩

根據前人經驗
頭幾日通常自身問題同處境

好難講通常問咩
問咩都好 識定唔識都自信淡定面對應該冇咩問題既

麻煩巴打
操班加油

問處境先好玩

想問下師兄們考咗幾多次先考到救護？

依家面試 考官係好惡定係nice?

1次去到6、7次都有 有心就不停考啦

溫到冇咩好溫，仲有3日時間做咩好

巴打們知唔知救護主任通常係prefer請fg定老餅嫁

睇下時事囉，有時問d 野好廣泛

新聞睇黎睇去都係中美同反送中

in完了

知唔知今次8月in幾時先有消息?

可能8月尾已經有消息

咩問題 今晚去

想問下最後一日fib係幾號

no

唔見，我果個board有個四眼肥仔全程笑笑口

三個男 答完 互望 西面冷笑

當收左皮 左邊話你答錯哂wo 中間眼鏡佬冷笑搖頭
右邊其實皺眉

*黑實

平均四十幾

你幾號in

13 晚

咩環境

小黑眼鏡佬 有冇話你笑你果啲

咁有冇喎

全程滿意？ 得咗

唉唔好講好衰

情境? 知識?

其實有幾多個board

但今次好似真係順no.面試

話說今日係唔係最後一日IN？

6日in晒

我fd早報過我但遲我一日in

面左 個日簽到 見嘅no. 係自己個no.嘅 +-100左右

暫時聽到最遲係今日in

咁都幾少人考

可能之後日子有 但無講？

知唔知有幾多個board
不過都唔出奇，應該都係300零人去到fib

今次應該冇300幾人

200幾請100幾個 咁咪2個人爭1個位

依我所知好似係順number wor
會唔會有d 人係改左期

好似冇咁多？？聽人講偷睇到
上晝8 下晝8
8號in 到今日
聽日仲有可能係因為改期

咁少人in咪大機會入

8個咁小？一個鐘in到3個啵

當1間房IN 全日16個人都5個幾鐘
你想做死D大SIR呀

哩D真係睇阿SIR
有人迫哂唔收
有人答錯問題都收

8.16 學界-Stand With Hong Kong聯手萬人集會！國際本土戰線會師！
「英美港盟 主權在民」集會
日子：16/8(五）
時間：8:00-10:00 pm
地點：遮打花園

(1) 英國確認中國違反《中英聯合聲明》國際條約；
(2) 英美國會各自制訂通過香港人權民主法案，制裁損害香港自治、自由、人權與民主的官員，如凍結他們的英美資產、禁止他們入境。

#反送中活動

一齊去支持攬炒巴打啊

自膠打錯哂D 字

哩D真係睇阿SIR
有人答岩哂問題唔收
有人答錯問題都照收

答岩晒都唔收

之前唔知邊到睇返黎話請140個

應該唔係睇你答問題
你想睇你思維，應對之類掛

難保佢4-5個月之後又開一次
上期1月開post
今期5月尾
其實真係幾密下

係，我都估唔到，好彩有操開
之前隔6個月都已經算快，試過10個月，今次4個月就黎多劑

咁都幾撚難捉佢個準則

唔知等幾耐呢呢

好想知

我都想知, 如果要趕9月班既話,
應該8月底前有消息掛

好辛苦啊 等呢個過程

能傾大家點操？

一半識 一半運氣

做下數, 同物理,
中文英文就無得準備睇運氣

拜神

狗哥知唔知幾時派彩

如果有幸入班
但體能唔算好fit
狗哥係咪建議等下班操好個底入好d?
體能同溫書兼顧唔到隨時比人踢走

我都係咁諗，4.8km而家仲差成2分鐘

我既話就有得入就一定入
始終都唔想再等
睇你自己點諗 反正大把人冇準備就入班

2分鐘咪叫濕碎，好快追到

而家份人工同救護起薪差唔多
所以等下都冇所謂
係驚跟唔上比人踢走

頭班會電話call?

幾時會再請人？

以往係

入到黎 交個身出黎 自然跑到

可唔可以講下 有咩情況會比人踢走
唔介意比人操 但怕比人踢走

師兄等入班？

態度

呢期未派 體能入到去比人操得唔得
會唔會因為體能差比人踢走
跑步同俯後撐真心麻麻 其他都ok

放心 入到黎就會做到 唔駛擔心

真係咁易？

入到去過左頭兩個月正路七八成人已經跑到a•

好辛苦啊等結果

好慢長

快d派彩啦屌，早死早超生

有冇師兄知下班幾時開？

係啦

狗公有冇風放

對唔住吖

係囉 狗哥上水

好似有師兄上星期收到call補交資料
係咪代表好大機會

想問下嚟緊會幾時再招聘

狗哥

應該12 月尾 1月頭

多唔多絲打考
嚟緊final year 諗住考救護/海關督察

唔多

狗哥有冇料爆

女救護好似全港得幾個
但有心就考啦 加油！

好覺得做救護好有使命感

同求消息

救護主任定救護員先

最好就主仼啦 但如果救護都照殺

救護主任好似文員黎，應該冇咩使命感

man定officer？

狗哥有無入救護group?

有冇巴打已經收到基本法成績？

巴打已經收到？

我冇考，答唔到你

過中期 8成1*a*

師兄係咪6月個班 可唔可以分享下操班野

派彩未嫁屌

派條毛咩
基本法個分都未收到呀

班人點撚樣做野

好似唔關事 基本法要等一個月
佢地應該知個分

基本法都要等一個月

等下啦 好好享受未入班既生活

狗哥冇風？

我都係等入班唔知咁多野
不過兩三個禮拜走唔甩嫁啦

操好體能未

其實9月班係咪已經冇位？

呢期得翻咁少時間有冇可能趕得切

定本身就預呢期人係放落12月 但又唔明點解要咁早開post請

好早

又完一個禮拜
派彩未嫁屌

重以為你有消息

我都想有

有無人知最後面試係幾號？

好似16 有人改期

咁你地預9月中先知結果啦

下期係幾時

推到有財仔email

基本法有信

等 寂寞到夜深

唉
好似年尾

在心中呼喚財仔

嗰流程係點 收call先定收財仔先

今次咁唔趕 會唔會冇call全部都收email先

重以為會早D有消息趕9月班...

無啦

9月都黎了，仲係乜都冇

屌 肯定過埋o day 派埋消防fib先到 救護

即係仲有兩個禮拜

消防fib都派左了，幾時先到我地

財仔快D出現

呢兩日都有電話打黎，以為係消防處
原來係送傢俬

唔係收email咩

咁我好日都唔會有電話打黎，除左廣告電話

等到好苦

又就黎完一個禮拜，完全係折磨

又到星期一

等完又等等完又等

又完一日了
個個星期一都期望果個星期會派，結果次次到星期五都係咩都冇

應該今個星期都係咁

考得咁撚急原來成個月都未派彩

一個月嘅fib 要等一個月
一星期嘅fib 都係要等一個月

隔10個月先招一次既過程同隔4個月先招一次既過程都係咁耐

最慘係今次一啲都唔急
拖到你11月先派都搞得切呀

諗清楚先好入行🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

咁好心佢就咪咁早招啦

如果派彩 係收email定電話先？

Email

幾時先有

消防出咗fib

佢地in到10月

好耐

又完一日了

9月10幾號開始in，in到10月？
有冇咁多人

差唔多啦 收嘅人多嘛 期期3班

收call

你收到call?

我咩都冇

巴打唔洗驚 佢又小學雞玩尻我地

上幾頁先有張假嘅at test email 都係佢放

屌原來又係佢條撚樣

有call未？

咩消息都冇。。等左5個禮拜啦

又完一個禮拜了

我屌過佢，都唔記得佢user name
而家仲得閒玩，即係連係狗都入到既
黑警都仲未入到，真係可憐

阿sir 我想做狗呀，收我啦
點解唔收我呀

完左面試佢問我有無問題問 我答佢我真係好想做救護員 佢地係度笑 希望得

ching幾時in嫁

14

今個星期比啲消息黎啦 好嗎

又開始一個星期

因為無可能入到9月班 我覺得招募組想等消防完埋fib先派 齊齊入下期12月班

而消防係10月頭先完...繼續等

但有人打去問話月中派 希望真

就黎月尾

拜託曬啦，師兄

仲諗住搵師兄打去

好努力咁操緊

有冇ching有黎緊開放日既飛呀
想上救護車試下做唔做到工作測試

黎到星期三又係乜都冇

等下啦 日日叫春都無用

春

今日冇就...

就點

就等聽日

考政府不嬲好漫長 試過有朋友等2年先做到

同求

等等等

收到財仔係咪代表9成入左？

終於等到

不枉我叫春叫左咁耐

我都收到，不枉我地個個星期都叫

師兄，叫春係有回報嫁

終於，師兄望住你入班好感動
一齊考體能到你收到財仔

師兄幾時fib

8月12

係咪最快應該都要一月先會再招人?

出年到你嫁啦巴打
加油

巴打幾歲? 救護收唔收30歲以上

收

28

齊齊入班